(突發）立法會配票方案出爐

//反抗陣營面對的第二個難題是如何做到完美配票，在地方選區贏得最多議席。香港民意研究所的調查顯示，逾八成民主派支持者只會投票給初選出線者，其他未有參與初選的非建制候選人（例如熱血公民）叫座力會大減，加上初選成功協調出目標議席數量的名單，相信反抗陣營今屆面對同室操戈的情況會大減。但是單靠避免過多名單出選，並不代表反抗陣營能實現有效的配票效果。回望傀儡派陣營如何做到配票，除了背後有強力部門發功，他們用分地區分票的策略非常成功：A地方集中選票給A候選人，B地方則分配給B候選人。如果反抗陣營要模仿此模式，就一定要有團隊在背後做大量的統籌，這卻可能令中共指控有人「操縱選舉」。那麼要怎麼辦呢？筆者認為宣傳用小組配票的形式比較易實現，例如反抗陣營在該區目標議席是四席，參選人就共同呼籲市民以四人一組的形式，四人各自投給一名候選人，令各候選人的票數保持平均。由於這是候選人組成選舉聯盟的方式共同宣傳，難以予中共有關「操控選舉」的攻擊（民建聯於超級區議會推一張名單，但名單內包含其他建制政黨，這同樣是聯合宣傳的方式）。另外，如果推行分區配票，就需要候選人各自分區宣傳，難以予選民感覺今次反抗陣營在初選後是團結地一齊打選戰，而且分區宣傳難度較大，例每區的間距可能只是一街之隔，但當區街坊經常在兩小區之間活動，同時會看到兩位不同候選人的橫額，那麼選民根本無所適從到底自己屬於那區，到底要配票給那一候選人。相反，候選人共同宣傳分組配票，予人感覺正是「要贏一齊贏」，如果四位參選人共用同一張宣傳橫額，不但可節省經費，更可以政治明星的名氣幫初選勝出的素人提升知名度，相信宣傳難度會比分區配票低。//

支持手足FB

得罪講句 比起區議會票數配票方案 呢個完全唔實際

Push

呢個先可以最準確咁配
將誤差壓到最低

首先要有幾個朋友/家人先組到1組

有d 一家6口, 有d 3口, 咁點平均?

得罪講句
就算我要話你老母生你出黎係多餘
我都會俾個ALTERNATIVE佢叫佢生舊叉燒

你有冇野要補充?

我都係咁諗 推推

朋友親戚？
湊埋一台打麻雀每人打一隻東南西北洗乜家庭

好過同區叫人投死a

冇朋友？
再唔係排隊投票嗰陣再揾都得，咁樣可能俾藍絲冼，不過個誤差都應該好過去地區劃分

工會戰線有7起
立會配票都可以有相同方法做
不過同陌生人一齊配票可能誤差會大d

假設九西爭四席
六口家庭搵多對夫婦 組兩個四人小隊
三口家庭搵多條友（譬如父母皆藍）組一隊
或者兩個三口家庭+一對夫婦組兩個四人小隊

呢個先最大誤差
同區勁撚多人其實唔知要投邊個
到時柒下柒下投個最多人識既
又重蹈返以前票王輸議席咁樣

推

有d朋友死忠粉, 有d 保持神秘 , 2016 晚上話heidi 夠票立即比人吊我係鬼

諗呢啲果個
細個讀書做project分組，一定係好受歡迎果啲

千祈唔好諗自己細個project點分組

咁樣做其實有另一個好處
可以箍到d本身唔知要投邊個既人
唔會浪費左張票

最怕係對家搞事
搵人扮黃去搵黃嘅夾
實際惡意配票
令到啲飛聚曬去某一兩個人度

排隊，四人，包剪搥，贏既一號
有藍絲都決定唔到自己投幾號

咁本身n人一組個順序係隨機
對家搞事都好個誤差一定少過分區投
佢地都煩緊冇掌心雷老人票
暫時睇唔到有邊個方案可以準確得過呢個

呢個係唔錯，民間自己搵buddy 協調

分區死緊架，一陣有個唔生性走去告急，好易會搶左隔離區d 票（如果分區投）

笑撚死 你有邊句係講緊配票問題？做人唔好咁低質得唔得？

身份證number, 唔計括號
2人: 尾數單/雙
3人: 尾數00~32, 33~65, 66~99
4人: 尾數00~24, 25~49, 50~74, 75~99
5人: 尾數00~19, 20~39, 40~59, 60~79, 80~99
順序派落初選名單度
搵人夾攪咁多做乜

其實搵人夾已經係最方便
你屋企人夾唔齊頭你tg 搵個網友夾都得啦
再唔係連登上黎搵個人夾都好易

毒撚無朋友

利申
細個上體育堂無人同我一組要同阿sir組
做group project組剩最後一個要夾硬加落其他組

好難夾囉

要統計下幾多人係死忠，幾多人願意含淚先
二百萬人你都叫唔晒所有人嚟初選啦

死忠咪叫佢投返佢個偶像
如果佢偶像唔係初選list 度就叫佢死開啦

呢d 冇得計
你咁計唔駛配票啦
配票講緊大部分人都願意合作既前題先有得玩

我覺得可以

到時留低tg 做你朋友

1～4月 投A
5～8月 投B
9～12月 投C

有藍絲咁點算
點解唔計上年區選選區去劃分？

無組嘅人可唔可以上連登搵人夾

其實我唔信最後真係咁樣協調

有fd夾就自行組隊

冇個d, 可否開返工會個個7起模式，等啲人random上網組？

藍絲開1000個ACC
周圍夾人
第一句就話投最後一席
响連登已經少1000平均票
未計其他途徑

有冇bug？

你個fd 係藍絲你都唔知，咪當俾佢呃左一票

按分鐘咁投得唔得？

每小時嘅1-15分投A , 16-30分投B , 31-45分投C , 46-60分投D

按每區候選人數再調節分鐘

反正條人龍都係由朝排到尾 無話對邊個唔公平

雖然係屎計 屌細力d

唔係個個都要搵個3唔識7既夾
我諗搵幾個fd 好易掛
藍絲要開1000 個acct 入組， 然後每組佢都係負責投同一個人， 咁先會大影響， 我相信發生機會低

呢個方法最易實行,選民一定係黃多過藍,同家人 朋友 鄰居 網民組隊配票,只要策略選民夠多,就可以抗衡土共配票機器，當然要大部分人顧全大局,願意投路線不同候選人啦,如果個個都話要投最心水果個,咁一開始連初選都唔洗搞

呢個方案同無配無咩分別

要住同一區先得

可以組完隊隨機抽黎投

唔平均

最簡單係 random 投
擲兩個銀
公 & 公 => 1
公 & 字 => 2
字 & 公 => 3
字 & 字 => 4

隨機就唔洗組隊

佢意思係例如4個人投a,b,c,d 4票
大家隨機投一個， 咁就可以避免每個藍絲都話投d, 最後d 少左好多票既情況

條友著名五毛

我意思係每個人都隨機
咁樣就有大概 1/4 人投 A, 1/4 人投 B, ... , 1/4 人投 Ｄ

叫你搵fd組隊
真係冇fd冇屋企人冇任何識嘅組到隊先考慮唔識嘅人

你有個system 做到每個人隨機都ok
上面話擲公字都得， 但有d 唔係4 個候選人又要跟另一個方法會複雜d

同埋搵fd 組隊個宣傳效果會更大，同埋會其他人會更加願意參與

4個人隨機投各1票點都準過n人隨機投吧？

用唔同區嚟分好過啦

//另外，如果推行分區配票，就需要候選人各自分區宣傳，難以予選民感覺今次反抗陣營在初選後是團結地一齊打選戰，而且分區宣傳難度較大，例每區的間距可能只是一街之隔，但當區街坊經常在兩小區之間活動，同時會看到兩位不同候選人的橫額，那麼選民根本無所適從到底自己屬於那區，到底要配票給那一候選人。//

一定要一家？
你咪問朋友同事
總之組到當區目標議席咪得

可唔可以用生日月份？

組唔到隊咁點
老人家80歲同邊個組
A又搵我組B又搵我組，我應酬得邊個

講係最終方案之前用下腦，有人跟有人唔跟就攬炒

支持樓主
大家組小組 組隊

跟生日月份嗰啲咪得
洗唔洗咁麻煩同複雜

鬥地主
打麻雀
波子棋

你點宣傳依個咁複雜嘅方案俾區會180萬黃絲+新增選民起碼2，30萬黃絲呢？

如果你係中聯辦，咁你就做到，否則根本不可行

分區配票先係最完美
一來分到區本身就已經彰顯團結
二來只需跟區議會選舉投
三來可以將相鄰嘅區分畀同一人，大大方便宣傳

而樓主呢套綑綁式宣傳，反而令候選人疲於奔命
加大咗通勤時間，自然少咗落區時間

你咪a, b 夾埋一齊囉， 4既倍數都組到隊啦。
有幾難啊
老人家果d 咪要宣傳，搵區議員幫手聯絡又得
你主動出擊同老人家組隊又得
其實好易炸wo

一隻鬼 match 好多群組
就可以謀殺好多票
所以係完全不切實際

random 係成功嘅關鍵，但點樣宣傳叫人投之前你自己擲公字完先決定投邊個？

搵3 唔識7既人夾係最後方針黎
事實佢地混入黎都呃唔到幾多票

老共一定話你犯法

係唔知每月份數量既情況下你自己模擬一下吧 唔講投票 係你識人裡面 硬係有個月特別多人生日。。

寫個App組隊食飯咪得

係準 D 但係由於有 law of large number
每區至少十幾萬個選民 照計影響不大
另一方面唔係全部人都會咁樣投
組隊另一個困難就係搵唔齊腳
因為要相熟既人住係同一區
每個人獨自隨機就無呢個困難

組隊投票

btw戴仔可唔可以都做票站調查 我地同人投2次票咁
之後臨尾有堆人去投唔夠票個d

係，分區其實係直接用區議會個數據黎計，分返開邊個候選人可以去邊區做宣傳拉票，投票日再搵埋區議員同社區主任幫手拉票，咁樣會易好多，又有成功例子

唔駛係對家走入來破壞
內鬨都夠 PK
憎死民主黨個班，周圍同人夾話自己支持林卓廷
100 個人每人夾到 50 groups，就 5000 票
鬥走林卓廷，可以話係本少利大

相反，分區配票下，有100個反骨仔，都係少100票
分區配票勝

其實任何一種配票方法都有效
只要有配票就可以拉近最多票同最少票既距離

例如:
三成人用方式A (自行配票如7 Up式)
四成人用方式B (跟地區配票)
餘下三成人自由投
出黎既結果已將最多票同最少票既距離拉近70%

所以配票方法無限,最重要係大家都識配票
我Suggest就先做方式A先,大多年輕人應該都做到,再推廣到佢地家庭
而餘下年長既人未必了解咁詳細,簡單地跟地區投就可以
最後自由投都唔需要控制,要明白無可能100%既人都會配票
爭取最多人參與就可以

無錯
宣傳品更加可以因為唔同區彈性印
譬如出係小巴上邊
如果一架車出6個人，宣傳鬼到咩

反而集中出一個人加埋區議員
大家自動波啦

以香港人既本性, 我都好肯定呢個方法衰緊....

方法一定係要愈簡單愈好, 最好各區區議員諗好晒負責投邊個, 唔好要個選民自己諗

你要佢自己組隊, 分分鐘肯做既連61萬人都無....嬲都係咁話, 個現實就係咁..

超區呢？
煩撚到仆街
跟月份投有咩問題。。。

推願榮光歸香港

戇鳩
自己資料咪俾陌生人呀

無朋友

連登毒撚無朋友，你咁即係恰我地姐??
到頭來要上網組隊又多鬼就玩撚完

訓撚醒未

立法會： 比例代表制
區議會： 單議席單票制

點同

知唔知對家係點樣配票?
人地係一個票站嘛只投1個，
A站投民建聯唔投工聯會，
B站投工聯會就唔投民建聯，
所以咁咪容易配到票囉！。

排隊個陣大家自動波好似夾坐泥蜢的一組組ABCD-ABCD-ABCD咁得唔得

重點係搵自己身邊嘅人去組隊
呢段時間觀察身邊有咩人理念相同囉

講緊用上年區議會票站數字黎配票 出面講左大半年仲有人未搞清楚？咁大咁準確既數據唔用 搞撚d咩4人一組係咪on9

區議會單對單使撚配票咩

獨自去事但投同冇配票有咩分別 姐係以前個套有班人唔投住 等告急先投 冇話唔得 但要lead住一班人難控制
組唔到隊既情況實有 或者實有咩都唔知既人
所謂方法都只係將票最大限度平均分 冇可能百份百啦當然

新西新東要搵6人小組？
不如計區議會得票人數再宣傳邊個區投死邊個啦
不過咁宣傳會唔會拉你操控選舉結果就另一回事

都係睇肯唔肯含

錦鯉有乜膏件

用區議會得票計數呀大佬
一係用生日月份

組隊邊有咁易, 同區識四條黃既唔係咁易咁岩

差幾遠？

弱撚智就收皮啦

成個區如果得一個候選人banner, 拉票，
你會唔知投邊個？

慳資源慳成本慳時間

但首先要有計幾區合計人數平衡票數

救命...不如你去了解下咩叫區議會分區配票先

暫時冇 所以我冇話唔實際
仲有冇咩問題?

批評真係好容易
有冇其他解決方法先

push
廣思集益

公開地高度政治化有幾多人
黃絲入邊唔妥林卓廷帝怡𠝹票者眾
反骨仔呢種毀滅式行動成本極低
又利用到新東搵6條友太煩嘅惰性

反骨仔入咗個6人群組
3個信佢，2個唔信
搞到內部互不相任又得

或者反骨仔搵5條友請君入甕又得
太易玩了

組隊配票，bug 咗就係 bug 咗

你個 account 好新淨喎

感覺OK喎, 唔駛要做票王,大家一齊嬴

分區咪仲好
宣傳都可以集中

自己身份證number喎
呢個最簡單啦

今年有幾十萬新選民，點計？
唔明點解唔用生日月份
其實差唔遠姐

自己搵到有冇喇傻鳩

自動系統都係俾我屌死
唔係我你仲日日見到條五毛開POST呀社會垃圾

其實含唔含果d 唔駛討論
如果到呢刻都話唔肯投邊個邊個，都唔會係同路人啦
佢鐘意投黃碧雲都由佢

其實要觀察呢一年咩都觀察晒

父母藍絲
同事細鋪得十丁友都唔同區
舊同學老死知黃藍但搬左出嚟唔同區
舊同學唔太熟根本唔會第一句講政見

票站門口組隊得唔得

有幾難搞
每一區寫組隊App
到時組隊打牌/組隊鬥地主/組隊捉象棋

冇一個配票方案係完美，但比較好嘅方案必須：

1. 易宣傳
2. 分得夠平均

睇下不同方案點meet 依兩個要求

1. 小組配票
符合以上要求，全港一齊做宣傳，easy job，小組又分得均勻，小組入面預先傾好，一定最平均

2.地區分票
宣傳難，要每小區都有好多人宣傳，即使有人預先計算過，點分啲地區票數係最平均，但黃絲陣營宣傳效率一定不夠中聯辦打，所以抄唔到建制嘅地區配票

3.按身分證號碼尾數分票
根本冇人有不過號碼人數嘅分布，例如可能實際9字尾佔40%，1 字尾佔5%，咁已經分不勻，除非有人有哂入境署啲身分證data base。宣傳分面全港統一宣傳難度比較低

4. 生日日期配票
原理同上，難保證唔同生日嘅人係平均分布

5.按投票時間分投邊個
全港統一宣傳，難度低。但是冇人保證每個時間投票人數係平均，所以分唔勻

Meet 到要求嘅只有小組分組

當然配票能否成功，取決多少人願意配票，總有人唔配票自己投，但依班人的比例只要不太高，原則上影響唔到小組配票去分得勻

所以除左配票方法，同時要宣傳多啲人一齊加入小組配票

手足有更好方案請拋磚

生日月分感覺誤差會比較大
我覺得本身每個月份出生人口都已經唔平均

做乜鳩

你估世上真係咁多毒撚咩

認同
4個侯選人 (12/4 = 3) ; 每人攞3個月既票
6個侯選人 (12/6 =2) ; 每人攞2個月既票

最簡單配票方法

等佢補充個實際既方案囉 好難理解咩

咁不如跟星座

So? 08年都唔係好新姐

用區議會數據分區
跟出生月份/日子

簡單易用，有實際效果

我禁你個名 0 主題 0 回覆
係唔係連登壞撚左?

唔明2點樣宣傳難 比如新西咁
例如成個天水圍都係要照分區計劃投比天水連線既
咪成個天水圍既區議員幫佢手宣傳
其他新西民主派參選人係天水圍完全唔宣傳
宣傳成本仲要低左簡單左

唔錯

用日子應該會平均啲

你個野壞左丫

新登記選民卅三萬
除非呢卅三萬人極不平均分佈
否則對分區配票影響不大

其實港共一值呼籲，選民無需話畀人知你選邊個，暗裡佢哋就係要知，那我哋可不光明正大告訴人呢！！

本身初選已經有60萬票底，如果正式選舉，初選有投票嘅人平均投翻比參選人，之後初選冇投票嘅選民再平均分配，咁樣得唔得？

其實呢個配票方法有一個好處就係，係你自己既圈子度， 只要有一兩個比較active 既就成事

如果就我自己諗到， 到臨近選舉係中學group, 大學group, 其實可以好直接問有冇人組隊投票
有齊list, 你再random 分做4組投4個人，其實好快搞掂

再搵埋幾位同事問佢地組唔組隊，佢地唔知咩事你又可以同佢解釋埋， 呢個方法可以令到d 嫌煩既港豬唔駛理咁多， 只要你一句肯組隊， 我就幫你分配
你想知組隊有咩用， 我可以解釋埋俾你睇

如果屋企都係黃既可以組埋

咁樣一組可能已經係配好4,50票

比起其他方法， 個好處就係有個比較熱衷既人push 佢地就成事

不過， 呢個只係我自己圈子既見解，有d 人可能真係搵幾個同路人都難既，但我相信應該佔唔多？

擇骰仔最隨機

我自己起自己底都係冇野但個啷啷又睇到舊野

話能左睇投票果刻秒數

明明分區配票就有利候選人安排時間同資源集中落區
點解要屈成宣傳難?

新東由上水入將軍澳，連埋運物資
樓主覺得可以即刻到?

推銷自己方案還推銷
道理係要講明講白

點會平均？有啲老區，有新屋苑，中產區有啱啱夠18歲嘅

個人認為最難係點樣同D 中立撚, 淺黃既溝通
佢地與世隔絕咁既款, 想文宣都難

去到門口好似旺角賣4仔d阿叔咁周圍俾眼色
夠6個人自動波排高矮行入去投
矮就1-高就6
一句野都唔洗講唔洗俾人話操控選舉

係個畫面好笑d咁解

呢個就係小組配票既好處
你分區或者擲骰， 有d 撚樣就係根本唔知哂事，又或者少少都唔願做

但如果你識佢既拉埋佢入組就可以乘機同佢文宣

搵幾個同區識既人一齊協議投邊個
其實好難咩？
最易實行 又分得平均 又唔怕港共滲透

真係唔夠人一組先再揀囉
有4個選 搵得3個一組
咁咪投初選最高票數果3個囉（或者一致心水既3個）

咁都要教??????????????????????????

一年考 DSE 嘅日校生，50000人都無
卅三萬人都應該有唔少係老區中產區

真，跟區議會個票數係最可行

同意

我都唔明 好多人執迷小組配票 屌參考保王點配就最準啦 人地都係用地區配 只係好簡單咁將全區按目標席數劃分就搞掂 候選人仲可以集中果區 拉票有效率啲 仲講咩小組真心痴人說夢 咁唔科學都覺得有效

有d 人係要拗到好多毒撚冇朋友
其實我都覺得呢個方法最易
有共識之後大家就可以係各自圈子度文宣

隨機唔係即係事旦投
你拎粒骰仔投十萬次大概會有
萬六個 1, 萬六個 2, ... 萬六個 6

For reference
如果某月份投票率高啲低啲都有影響

見過有人propose 咁樣配票，咁宣傳難唔難？港島分四區，每區再拆四份，根本唔feasible

分區配票可以增大候選人落區時間
更有時間接觸中立撚
令佢地更靠向黃營

其實民建聯同民主黨果d大黨不嬲都係咁做

咪係囉 唔出現到時投咩票王 出現果個咪做果區票王囉 保王黨都係咁架 你永遠都係見得一兩個係你樓下咋 人地示範左咁多屆都話無效

ok.......

新東民建聯都劃晒責任區啦
一個負責北區同大埔
另一個就負責沙田同西貢

分區先係最易宣傳
九東九西範圍細唔講
新界東西大撚到仆街
以新界西為例，民建聯工聯會多資源都分元朗天水圍一個，屯門一個，荃葵青離島一個，唔會一個候選人去曬全部地方
更何況資源較少嘅泛民，要所有候選人去所有地區宣傳根本唔可行

我意思係...有D 淺黃, 佢地可能心入面已經有既定既人, 例如東九, 黃之鋒
呢種人如果與世隔絕, 佢唔知咩叫組隊, 唔知咩叫摘骰, 會就咁投之鋒,
結果票數就有機會傾向一邊

個人認為, 4人組隊比摘骰 / 生日日期更可取

麻煩睇 #159 ，如果你有更好嘅地區配票方案當然好

但我暫時睇唔到

我都認同分區work 既
但要真係落手點下人頭睇下點分先得
未必真係做到天水圍區就投一個咁樣

直接分四區咪 feasuble

點解各區唔只係出一張民主派名單
集中票源

整個網出黎抽幸運數字咪得

但咁樣選區人數平唔平均先？

其實最大餘額法下嘅比例代表制
唔係全部人(跟初選名次)夾晒落一條名單度先至最大化到當選人數咩

同埋我發覺好多人響度挑骨頭
無方案係完美
只要誤差唔大其實就ok

唔好再話「可能有人與世隔絕」「可能有人得一個心水」「可能組隊唔夠人」而去ban橋
呢d其實你邊個方案都好難避免
同埋其實呢d誤差有可能互相抵消
你心水a
佢心水b
唔夠人果組投左c同d
所以誤差會比想象中少

唔係唔得 但要平均就要計數。。姐係中區既人實比南區多啦。。

不是
全部人分開先係

離平均值差少於1%

當年鑽石名單咪奶晒嘢囉

與其在各區分配派出數隊參選，但卻面對配票的困難，何不把參加初選勝出的候選人，列在同一個團隊？每個區只出一個民主派團隊，團隊的排名先後由初選成績決定，例如新西的民主派團隊排第一朱凱迪，第二張可森，第三黃子悅、如此類推。由於初選有認受性，候選人應該不會反對此排名方法。再者，現在香港支持民主的選民有6-7成，只要每區團隊都得到大概6成以上既選票，一定可以做成35+。

我亦用過同一方法用上屆立法會選舉來計算過一次，如果當年民主派可以用此方案，比如新西，當時已可以贏取5席而不是4席。
加上，由於建制派沒有初選，他們想仿效此方案根本不可能，因為人人都想在名單排第一。
此方案可以省卻配票的困難，亦將多餘票的可能降到最低。

你地認為呢個方案有無漏洞？

可以試下去了解比例代表制點玩法
重點係低票當選

如果對面出多幾隊會否俾人食哂？

自己選區個tg搵人組隊啦

跟分區投票完全係大伏
好多變數都可以影響到啲選民到時唔知投邊個好
百害而冇一利

打麻雀就唔同，4個人frd底，又肯定有4個齊腳先開波。

小組配票重有樣好係避免含淚投票，好多人唔鍾意民主黨，如果我住東區就要投硬民主黨，有人未必肯

反而小組配票，你成家人投，你唔鍾意民主黨，可以叫阿媽投民主黨，自己投其他，個心安落啲

地區配重要教人知自己屬於邊區，如果係兩區交界就大鑊，例如灣仔區同東區大約係維園/天后交界，如果我住天后，其實好多人都唔知自己果part 係灣仔區定東區

睇下去票站黎分返投邊個咪ok

求解

可行性最高係呢個

小組配票反而係鼓勵私怨撚做內部爆破
私怨撚周圍同人組隊話自己投林卓廷
組到 50 隊就吸走 50 票
100個私怨撚各自組到 50 隊就吸走 5000 票

Really?

似乎10月同11月日會多少少, 4月,同5月就低少少

咁你要搵到一個完美方法
你可以叫教授出黎教大家配
但講完佢可能即刻比例拉9左，甚至對選舉結果有影響
學樓主講無一個方法係完美
小組算係一個比較好既方法
跟區投又有無得諗？
中家真係要討論下

各自搵朋友親戚夾
越唔熟越好

點會？比例代表制就係邊個比例多邊個贏，佢地越出得多隊，就越嘥票。

以新西為例，當選資格係得到選票既11.1%，以民主派六個人同一條隊，只要得到66.6%就留6位全部當選，其實甚至可以將條隊加至9人，我覺得有可能駁到7席添。

Dllm
投票都恰毒撚

其實呢
保皇黨個種地區配票好簡單架咋...
就係用區議員endorse....

坦白講太複雜所以唔work

按年齡性別好D

分區配票要咁多個候選人商量好自己去邊區拉票,我覺得好難成事,因為我哋冇中聯辦大台幫手,只能靠選民,所以我覺得組隊最好,當區要贏幾席就組幾多人,如果真係組唔到隊,到時選前上連登開個po招人組隊,或者留tg組隊都搞掂啦,當然如果候選人有其他方法比選民配票就最好啦,否則只能靠自己

唔係架

就以九龍西為例, 如果泛民得56%支持, 對家係44%
民主派如果只係集中一隊, 咁你第四名既餘額只係得6%
如果分四隊, 假設平均分票, 你平均每隊仲可以爭到14%
咁起碼已好近當選門檻 (16.7%)

咁地區配票，私怨撚都可以話xxx 夠票，依家全區轉投yyy

喂呀哥
講放同一名單嗰啲小學雞當年未出世?

咁望落分區都唔差
假設二百萬都肯含，依個一定係假設先，唔確定依樣野無得講落去
小組其中問題係有人組唔到隊既機會會大啲?
因為無法肯定個個（細至班後生，大至白髮手足)都知道小組投票
當然你可以話分區都有機會
但如果利用蘋果/連登/fb各左平台去宣傳邊區就投死一個人
應該對各個年齡層都比較易吸收？

都好嘅彈性高D
初選完個日有D撚樣話我唔鍾意食榴槤, 我係都要投蘋果
咁4人一組, 佢唔想食榴槤咪其他人食左佢

咁可以多同少嘅月份夾
冇人話一定要1到3月，4到6月咁
等我dl個統計數字睇下先

根本就係咁簡單
你要講宣傳 蘋果 立場 連登都cover 曬咁濟 真係乜都唔睇就靠社區樁腳 我地區議員仲多過保王以前 唔會做唔到
反而分組先難 要求選民主動組隊 根據過去睇年經驗 大部分人都係被動 唔知點解會覺得可以要求大家都主動去做

大組織可能未必出得聲
可能俾人屈操縱選舉？
大概只能夠民間傾掂數

用呢個方法既好處就係唔洗配票，民主派選民唔洗惗，全唔洗揀，投唯一民主派既名單，就係咁簡單。
再加上唔會嘥票。

一來睇返區選結果，泛民係冇咁多票，新西都係得大約57%
二來用一張名單去選會浪費左好多票，因為分拆名單係用黎博餘額當選，一張名單要過到每區個當選門檻先得

btw,你講返2016年個結果，其實要睇返果時泛民出左幾多個候選人先，而且一張名單黎選只會個個都想排第一，因為排得愈後當選機會愈低

住邊度投邊個
其他方案都要落地區宣傳，都有優點缺點

不如咁啦，去到門口諗著投邊個就做個手勢，1號就一隻手指，5號就五隻手指，自己睇邊到爭人，齊人就排隊入

用出生月份最好最方便

再講埋
區議員endorse 邊個你就投邊個
然後睇返票站投票率同選區總投票率
你就計到邊個到數邊個要告急

一個私怨撚都係影響一票
唔能夠惡意組隊，本少利大咁去傷害整套配票方法

係咁玩架咩
第一位當選完唔係就已經睇餘額？
咁可能我地餘額55.5%
對家餘額10%

咁對家會唔會照拎到一席？
定係我地55% 一直分落去？

其實先5大區
同一區住既FD 應該都有唔少
或者而家街坊GROUP同幾個熟既夾一夾

唔知條閪法例點寫
當真係唔網上宣傳/驚犯法
利用候選人自己去宣傳又得唔得
例如佢地私下夾定各個區域、人數統計，當然我地唔需要知，依啲資料事後要銷毀添
每個候選人都係計算好個區去做宣傳，唔能夠/唔會去左人地個區
咁會唔會好啲

只係睇候選人，區議員同社區主任宣傳咪得

散落係香港人連儂牆個 page
係好好嘅有心人

66443 要選23個人，你要將全港分做23份，再喺23區各自宣傳俾人聽，你要講23句先講完點分票

小組配票就全港統一宣傳小組配票，一句講完，之後嘅事就小組內部自己傾

邊個方法易宣傳啲？

每個人只需理解一件事
落街見到自己區議員 banner 同邊個企一齊就投邊個
就係咁簡單

想問下
如果係選舉站門口, 整個"組隊街站" 有冇違法

如果餘額係55.5%，係可以攞多5席。
如果剩下所有人都票數不足11.1%，就搵下一個最高%既入。直至全部議席分配曬為止。

其實組隊真係好需要啲人主動組隊 新界全部6席 係一定要自己組 我地可能易組 但過去一年經驗反映好多人都好被動 我覺得真係好難有效率咁分

睇黎睇去都仲係好多人話小組配票唔難

現實就係好撚難！唔好諗小組係唔係最平均先，連實行都未必實行得到都成問題

首先必須要承認一樣野，香港人係好怕麻煩同埋係free rider, 唔理你d步驟有幾簡單，每做多一步，參與既人數係會直線下跌，到時d人會求鳩其投番自己鍾意果個

你地有幾熱血都好，上面果類人先係選民入面既大多數，所以配票方法一定唔可以由選民主導，最好由各區區議員去做

各區各自endorse一個係其中一個可行方法，全區洗版去果個候選人度，淨係做果一個候選人宣傳！你嫌本土派唔夠出名？當你果區成個月只係見到佢一個人既banner同傳單，分分鐘推到佢出名過三上悠亞啊！

有d 區冇本土區議員可能又要再宣傳叫佢地投邊個...
同埋要協調哂咁多區區議員，可能難度係呢度

生日月份點會唔平均，上落好細

其實4人小組誤差係最少，亦係最平均，不論身份證又好生日月份都好，個誤差其實都唔細。

大家覺得難係因為立會戰場較大者
如果大家用區議會做單位實行4人配
其實諗落又唔係真係太難，至於無朋友既點算呢

我諗到個唔知可唔可行既方法，就係要一支公先去區議員到拿指示，再去投，咁就可以確保無朋友都唔會浪費

但區佬肯唔肯幫手，同無區佬既區份有無人幫手協調就要再諗諗

自己個名英文字數目/4
整除投1號
餘1投2號

風向撚係連登就威姐 出到去就無咁易啦
講到尾小組真係好唔科學 你點保證人人會咁乖組隊 要主動做既野真心難要求

搵義工整個組隊站得唔得?
有冇犯法? 幫D 淺黃 組隊

呢個方法暫時最好

一定唔會難過叫選民自己組隊

同埋35+又唔係得本土，果區無本土咪做泛民票倉囉，無咩所謂

無經歷過當年公民黨第二席

同意樓上呀
樓主巴打
我認為小組個concept係好
但小組組到既人有限?
當然你可以話網上組隊用連登tg聯絡
分區去做小組分隊
但我覺得主要問題較難將個消息完全散哂出去
我相信唔係每個好似我地咁 認真睇哂啲選舉消息
可能包括埋中立個班 佢地大機會係見人投佢就投
如果當區既候選人企出黎比佢地留意到
咁應該更多人會知道依件事?

我投過

會唔會配到4個都落選

關科唔科學咩事， 你點配票都保證唔到人人乖乖地跟反而小組配可以靠一兩個真係有心既拉到d 港豬入隊

如果開宗名義宣傳候選人肯定唔得架啦，如果用a,b,c,d代表1,2,3,4有無得諗

用分組方式, 一定係最平均
但點樣可以解決部份人資訊唔夠而無組隊呢?
61萬投票, 但投非保皇黨,係160萬, 咁可能有100萬人唔識組隊

有冇可能整個組隊站? 用義工幫唔識既人組隊

我用例子黎解釋比你講點解分拆名單係好d
假設新西泛民出6個:
泛民:親中=57:43
泛民一張名單=57%=11.1*5+1.5=5個人贏
親中分5張名單=43/5=每張有8.6%=4個人贏
結果泛民:親中=5:4

但如果泛民拆做6張名單=57/6=每張有9.5%=6個人贏
結果泛民:親中=6:3

之前泛民其實唔係輸在唔合埋一張名單，只係拆得太多名單，d票分得太散，但只要出得岩岩好就會贏得多，初輸既原意就係咁

咁你係咪建議投白票, 或者投比民賤聯?

每個票站人數已經定咗，基本上投立法會同區議會都係嗰批人，參考返區議會投票人數，你就好易估計到有幾多票可以用，問題只係大家肯唔肯含啫~

可不理會

事實上冬天較多人生日，可能原因係普通人扑野冬天較夏天多。

DQ哂抗爭派
我認為票都係要照投
係初選結果順延落去
制度本身係濕鳩 都係盡候架姐
最理想當然全部唔簽
一次dq哂 加速成個香港崩壞...

都唔係架，因為有新選民同有一班怕病毒唔敢投既中立人數，只係計新增選民你已經唔知有幾多係自己人唔好再講要佢地配票

要令小組配票成功得一個方法

就係負責做拉隊果個人數夠多，有人肯拉，其餘3個就易配合

但係你諗得太理想，61萬人我諗得一半組到隊

anyway，分區配票又好，小組配票又好，其實都係講緊資源分配係邊度同邊個做主導，我就永遠覺得靠香港人自己搞一定唔得....分區配票比較可行

點會咁樣係最準確咁配？
最虛最浮就有佢份

有d泛民都冇簽，因為擺明唔係睇呢樣黎dq，而係睇中共選舉主任既睇法
所以初選都講明左係由當選人自己搵plan b,唔係比初選落選人頂上

而且宜家政府都放晒風話押後選舉
到時真係dq/押後先算

理論上最準唔等如現實上最準

配票方法最緊要簡單易入口

問題就係分拆名單就係令某D候選人有過多票，有D又唔夠，會非常嘥票。

你好難配到每個人攞9.5%。有D候選人特別受歡迎，例如鄺俊宇、許志峰。

但喺如果同一條團隊，可以話一票都唔會嘥。

香港人永遠都係揸住一手靚牌打到輸

所以上面咪傾緊點配票
而分拆名單始終係會冇咁晒票

所有配票方案都會有人不參與（冇朋友or whatever reason)，總之要令參與配票嘅人愈多，配票方法又可以分得平均，咁先係最好

我住港島，爭4席

如果識玩，咪一人霸3個出生月份lor...

許 - 1至3月
鄭 - 4至6月
梁 - 7至9月
袁 - 10至12月

大家跟出世日期投，基數咁大之下，唔駛驚長短月，或者個別月份少咗人出世

純綷brainstorm 下 , 我講錯, 唔好屌咁大力,
可唔可以用以下既方法
組隊+分區配票法
假設西九區有10萬人
其中2萬人識組隊
後選人A :5000票
後選人B : 5000票
後選人C : 5000票
後選人D : 5000票

唔識組隊, 但係見到區議員配票, 例如有4萬, 結果可能係
後選人A :5000票 + 12000
後選人B : 5000票 + 8000
後選人C : 5000票 + 13000
後選人D : 5000票 + 7000

最後 4萬就係唔識組隊, 又無睇選舉資訊既人, 自己投

結論: 識組隊既人, 組咗先, 盡量令4個人平均票, 然後再用另一種方法去配票, 其餘既無辦法

配票唔好處就係好難統籌全部人，一配票就造成混亂，最後達唔到目的。
而分拆名單係嘥票，好似上屆朱凱迪、鄺俊宇就係好例子。

小組配就係要拉港豬入嚟，提升參與配票嘅人數，咁先沖得走不配票嘅人的投票效果，make sure 票數比較平均分配

區議會配乜撚嘢要呀

小組配票放隻狗入group告晒你幾個操控選舉

Bug唔bug？

因為上屆根本冇配過票先嘥咁多票
今屆肯配票就會好好多，睇返08年選舉泛民個結果就知

用生日月份最好

跟區佬話投邊個咪最準囉

貼係呢度, 睇下有冇人覺得WORK:

組隊+分區配票法 (or生日/摘骰/任何次一等宣傳效果大既方法)
假設西九區有10萬人
其中2萬人識組隊
後選人A :5000票
後選人B : 5000票
後選人C : 5000票
後選人D : 5000票

唔識組隊, 但係見到區議員配票, 例如有4萬, 結果可能係
後選人A :5000票 + 12000
後選人B : 5000票 + 8000
後選人C : 5000票 + 13000
後選人D : 5000票 + 7000

最後 4萬就係唔識組隊, 又無睇選舉資訊既人, 自己投

結論: 識組隊既人, 組咗先, 盡量令4個人平均票, 然後再用另一種方法去配票, 其餘既無辦法

配票當然比唔配票好，但喺我覺得始終不及同一條名單簡單及可以集中票源。

我明你意思，但到時係會有3班人，組配票（底薪）+區配票（營業額）+唔理配票既人（花紅）

好似好大變數，同埋驚會混亂

可以參考 switch family plan, Netflix family plan咁玩

一定要照顧老人家 未必有咁多黃絲朋友

仲有樣野研究下，如果用組隊配票制，我想問到時點宣傳？宣傳4人小隊會唔會犯法？

同埋組隊配票咁到時各區仲洗唔洗掛banner宣傳？如果要既，其實同分區配無咩分別，仲搞到好亂

例如有4組

將身份證号碼除3之後
剩數

1－＞ 1
2－＞ 2
3－＞ 3
0－＞ 4

可能對老人家有D復雜
但如果有義工喺票站附近幫手
應該可行度高
當然都仲有偏差

係唔知點解連登好撚多小組配票撚
係咪對家嚟搞破壞

OK
推

理想 vs 現實

最好同屋企人配 加埋朋友同佢屋企人

你屈分區宣傳難咁冇計
明明仲慳資源

我覺得個變數會細咗, 因為配票多咗

問題係宣傳既混亂

我建議係, 深黃既人, 盡量主動拉人組隊

淺黃唔想煩既人, 就按區配票
其餘既人, 控制唔到

總括黎講
分拆名單:要出得岩岩好咁多名單+配票=贏得多
一張名單:對選民黎講簡單，只要集中投，但贏極有限，而且名單排位又會爭一輪

排隊前後1234 咁得唔得

其實用邊一種配票方法....各區都係要幫手推候選人推宣傳架啦....唔通唔洗做咩......所以資源上唔會用多好多

見到樓主為撐自己方法就屈浪費資源
明明揀好區可以集中
又唔怕記錯
分分鐘洗埋對家腦當bonus
好過你群魔亂舞到時真係會揀錯

其實都係，大家鬥多banner鬥宣傳架姐

條友本身唔知投藍定黃既，但係見你一街都黃之鋒既，分分鐘俾你影響到

新東2004年就係玩鑽石名單 最後出事

同埋如果泛民就算有70%票
咁原則上出7張名單爭7席都得啦 使咩咁保守爭6席
依家泛民新西最多都係坐五望六咋

其實同一條名單可以贏幾多席，係取決於你係當區既支持度，你可以達到70%包你有6席甚至7席，絕對唔會少過你分拆名單。

至於排位，根本唔洗爭，用返初選排名就搞掂。

假設你嗰區4人一組
一定到投票日先大把人話未分好
突然你有朋友(A B C)話佢爭一個
叫你未投join佢
之後你就搵其他朋友(D)
入返原本嗰組(朋友E F G)
因為改咗分組你由原本投1號改投3號
點知朋友D已經投咗2號而唔係代替你嘅1嘅
而同時EFG已經投咗票
咁啲票就亂撚哂

肯定到時大把類似case

冇誤個方法係完美
但你呢個方法都幾柒

分區宜家睇黎係最好、實際
之後就要計下數點夾
少數派係咪多數利用區選結果計數？

你諗得太理想，問題就係泛民根本冇6至7成咁高支持度
如果用返初選排名，九東黎講，姐係叫人力同民主黨唔洗選，你估佢地會唔會肯?分分鐘自己出埋黎選就有

唔平均咪啱囉
有二成人唔跟初選投㗎嘛

係，睇返咁多年選舉經驗黎講，其實分拆名單，分區配票已經係最實際，最有效率既做法
所以民主黨，親中派都會用呢種做法

做咗個EXCEL

我就係用上屆新西既數字，當全部民主派加本土同一條名單，當年用呢個方法已經可以攞5席，而唔係宜家既4席。

你要分名單，而配票啱啱好咪仲難？仲理想？

九東既情況，其實初選前應該講明，但喺戴耀廷無惗到呢個方法，但喺其實初選結果係有民意基礎，佢地唔同意就係輸打贏要。

如果九東民主派有7成票, 爭埋第四席都得啦
現實就係建制九東都已經有成45%支持度
上次九東民主派都只係得54%

[學術討論]立法會投票點投

小組配+地區配雙軌並行都ok 但宣傳複雜

月份配票得唔得?

一睇，屌 候選人個候字已經錯

都ok wor

除 3 餘數點會係 3
你應該想打除 4

你自己都up得出最低餘額法，都仲可以問得咁智障

建制派用地區分票嘅成功，有啲因素係黃絲永遠學唔到

1. 背後有大台 中聯辦，一班人做哂數據分析，加埋同鄉會區議員一齊拉票

2. 建制配票名單較黃絲少，例如新東藍絲aim 4 個目標議席，黃絲就aim 6 個，咁到底𠝹4個地區再宣傳易，定𠝹6個區做宣傳易呢？

3. 藍絲冇自由意志，建制叫佢投咩就咩，黃絲又話不要依個唔投果個，肯聽話跟區議員投嘅人，比率一定少過藍絲，咁最後點配落去呢？

不服來辯

係，咁多年嚟對家就係用緊呢招嚟贏，尤其今次區議會大勝，好好利用區議員嚟做，區議員出banner 幫手拉票，好難入到咩操縱選舉。

第三最大問題
你肯含淚 有好多人唔肯
所以家庭+朋友配票係較好辦法
爸媽比較接受投5:0 OMDB
仔女比較接受投鄒嘉成、VL
再搵對夫婦投慢必、立場姐姐

03鑽石名單奶晒嘢都仲講單一名單真係痴痴地

on9

家庭朋友分組都有可能有人要含淚
但係可以減少含淚機會率

但係分區嘅話
如果成區劃咗投林卓廷 相信好多後生仔要含淚
如果成區劃咗投鄒嘉成 好多老人家要含淚

老實講，有幾多後生投票係跟區議員個立場，根本就冇，反而啲老人家真係會因為區議員係民主黨咪投民主黨囉

咁你點叫到老人院家無啦啦投 鄒 呢？

《明報》及《星島日報》今日各自引述消息指，政府正考慮押後立法會選舉，最快七月下旬或八月上旬決定。

報導指，延長投票日、邊境票站等替代方案有困難，未必可行，亦估計一旦押後，一年亦屬合理時間。

相關報導

#香港政治 #立法會選舉

睇下乜野人入都閘先講呢樣啦。
未識行就話點樣走

呢D根本就唔係配票既目標群

你咁講其實任何配票方法班老人家都可以唔跟

Roll a n-side dice

搵人寫個網站

user input: candidate names
roll

地區配票比較好

將全個選區分成十個八個細區
呼籲細區入面選民投某一張名單

選民容易理解/操作
呢點好重要
太難執行 大家就未必跟到
容易明白亦令多啲人可以參加到配票（非常重要）

同埋呢個方法誤差應該唔會太大

先小組配票
配不到的就跟生日曰期
1-10 投一號
11-20 投二號
21-31 投三號